Programa de Vacunaciones por grupos de edad

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

Cantabria 2019
4° TRIM
EMBARAZO 2° TRIM Gripe
3° TRIM dTpa (semanas 27-36)
AL NACIMIENTO Hepatitis B*
2MESES| Hexavalente VNC13
4MESES| Hexavalente Men C VNC13
41MESES| Hexavalente VNC13
12MESES | Triple virica Men C
15 MESES Varicela
3ANOS | Triple virica Varicela
6 ANOS dTpa
12 ANOS Varicela* Men C VPH
14 ANOS Td
ADULTOS Td >60 afios >60 afos
(hasta 5 dosis en Gripe VNP23
total sino hay (anualmente) (1 Unica dosis)
historia de
vacunacion previa)

 

 

 

 

 

© Hexavalente: difteria — tétanos — pertussis acelular (alta carga) - hepatitis B - polio inactivada
— haemophilus influenzae b

Men C: vacuna antimeningocécica C conjugada

‘\VNC13: vacuna antineumocécica conjugada 13 valente

\VNP23: vacuna antineumocécica polisacérida 23 valente

TRIPLE VIRICA: sarampién - rubéola - parotiditis

dTpa: difteria - tétanos — pertussis acelular (carga antigénica reducida)

\VPH: virus del papiloma humano serotipos 16 y 18 (dos dosis)

Td: tétanos — difteria tipo adulto

e Hepatitis B*: se administrara la vacuna a los R. N. de madres portadoras, junto a la
gammaglobulina hiperinmune. Igualmente se administrara al R. N. cuando no se conozca
el estado inmunitario de la madre en el momento del parto.

e Varicela**: si no tienen antecedentes de haber padecido la enfermedad, se administraran
2 dosis separadas por 4-8 semanas. Si han sido vacunados con una dosis previa, se
administrara una Unica dosis de refuerzo.

e \VPH’***: se vacunara con dos dosis a las nifias de 13 y 14 afios de edad no vacunadas a
los 12.
ci

Fiebre
Artromialgias
Artritis
Cefalea
Adenopatias
Exantema
Hemorragias
Citopenias
Resolucién

Si

Frecuentes

Si

Generalizada
Raras

Si

No

Raras

Semanas 0 meses

Si

Raras

No
Retroorbitaria
Retrocervicales
Si

Posibles
Frecuentes
Semanas
 

HHIIE paises con trasmisin local del virus Chikuneunya desde 2014
ate
 
 
 
Puntuacion APACHE II

[ars 2 o
Te rectal (c) : Y 33,9 | 36-384
Pres. arterial media 1 110-129 70-109
Frec. cardiaca 1 110-129 70-109
Frec. respiratoria 12-24
‘Oxigenacién: 200-349 < 200
Si FI02 > 0.5 (aD02)
Si Fi02 < 0.5 (p202) >70 56-60
DH arterial \-7 \-i 7,33-7,49 7,25-7,32 | _7,15-7,24
Na plasmatico (mmol) : 5 : 130-149 120-129 [11-119
K plasmatico (mmol/l) x 0-6 59 | 3554 | 3034 | 2529
‘Creatinina * (mg(al) : 5-1 06-14 < 06
Hematocrit (96) % 59) | 30-45,9 20-29,9.

3-149 2,9

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

‘Suma de puntos APS
Total aps
is_ccs fT

[enone |
sa eee] PS
[Pestoverstorc | Total Puntos APACHE II (A+B+C+D) FY

Enfermedad cronicat
Hepstica: cirosis (biopsia) o hipertensin portal o episodio previo de fallo hepstico
Cardiovascular: Disnea o angina de reposo (clase IV de la NYHA)

Respiratoria: EPOC grave, con hipercapnia, policitemia o hipertensién pulmonar
Renal: didlisis crénica

Inmunocomprometido: tratamiento inmunosupresor inmunodeficiencia erénicos

 

 

* Creatinina: Doble puntuacién si FRA
 

crane
ae

 
      
   
 
   

Considerar otros
factores de riesgo (*)

 

ACO (0 aspirina)

Nada (0 aspirina)

(*) Insuficiencia cardiaca o disfunci6n sistélica ventricular izquierda moderada a grave
(Fraccién de eyeccién [FEVI] < 40%); hipertension, diabetes mellitus, sexo femenino,
edad 65-74 afios, enfermedad vascular.
Velocidad: 25mm/s

 

 

 

 

4

 

 

 

 

|

 

tem: 1 mv

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

0.048 Gas 4mm : 0.4 mV
 
A eas im
 
 
 
 
 
a
 
 
 
oo PEF _timin Nifias

110 120 130 140 160 160 170 180 110° 1200«1300-« 140150) 160170
Talla, Talla

 
   

MEDICINA EN LA
PALMA DE LA MANO

Una tinica app para acceder de manera rdpida a toda

eM Katee le elem Aaa OMe 21616 NETIC

 
 

Ae
Vis :apte-\ i

Toda la informacién necesaria en consulta

(eToraxy/ o-oo) oe (0

Ba ja”
   

is)
ANNAN a0,
COMPLETO Y ACTUALIZADO

La mejor BB.DD de medicamentos: independiente,
completa, actualizada y con funcionalidad avanzada.
 

LE
Se

COMPROBADOR
DE INTERACCIONES

el eLeM emis ALeleleMelam eel UKe)

completo de tu paciente en 3 clics.
 

ACTUALIZACION
CIENTIFICA

V,\acore[-M eM e1t B MkAL xe eee gta eX)

mds relevantes de cada especialidad.
 

Ceo

RETO DELA
SEMANA IDOCTUS

Casos clinicos "gamificados" de la mano

Co AIAM TIER Lge
CRE ae oa ead Es

Anion gap

ee een ed

 
 

wed cea TTA
PALMA DA MAO

Um Unico app para acessar de maneira rdpida a toda

UTA OTREA CLO AXIAL R M8 EN1OMU@OEL OCOD
 

Le
VERTICAL

Toda informagdo necessdria em consulta

acessivel a apenas um click.
 

i)

VADEMECUM
COMPLETO E ATUALIZADO

A melhor base de dados de medicamentos: independente,

completa, atualizada e com funcionalidade avan¢ada.
9:23 PM

rs os

‘Tratamento selecionado

luton
©  rvomuerorona orrAtmicoy

© carconse

ANAGRIPE ceugconte
reRNalOl

© croareuanana FENLEFRINA. PA.

HIPERNOLOL
PROPRANOLOL

CO veticndor de ners ¢ un sero

eapetate rerniseeee rare ea ae
ie Pateonanig se Ace namin en ree cme

ee ereatr nas Genero

Boehse Spertete re Mostamaris'e rato onset

bios Soonas AEMPS} Vrms eer ceo rnc

 

VERIFICADOR
DE INTERACOES

Verifica a seguranca do tratamento completo

do seu paciente em 3 clicks.
 

ATUALIZACAO
CIENTIFICA

Naty Me MOR (190M MET eM Meme eM AUT Lo)

mais relevantes de cada especialidade.
 

Ces

DESAFIO DA
SEMANA IDOCTUS

Casos clinicos especialmente compartilhados

FTIXM TAKER) 00
APACHE It

Escala de gravidade de doenca na UC!
independente da cousa

>

APGAR

Avaliogao cl

BUN
Céleulo do ntrogénio ureico
‘CHA2DS2.VASE

Estimative do risco de AVC
twomboembdlico em pacientes com FA

cHaDs2

Estimativa do risco de AVC
twomboembdlice em pacientes com FA

cKD-EPI

Céleulo da fitragéo glomervior

 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
~

  
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
°
Cortesia de Laboratorios IFC lo | | fc
 
BLifc
Vademécum
mm
 
Enviar pregunta sobre dudas en el 10. j iz Cc 5S
tratamiento con isotretinoina oral ma

eeenrr enero
 
y

=

y
   

SANOFI PASTEUR wy  Dengvaxia

Dengue tetravalent vaccine, live attenuated
I
 
y

=

y
p

>»
4
 
a

 
AAQS
="
IDOCtUS medicina en la palma de tu mano
a
Q
oe ;
Le,
"2a aeeeeseee
eS
QS

 
 

 
 

 
 

i
(i
 
 

 
ea
BN
oF)
 
Fics
oe
Feo
Feo
 
 
AACS
0

Qo

<
=a
mm
mt
aS
oo
4
Key
 
 
Tees

 
os
Lt J
Dd
ao
 
 
EI IFC

Todo por tu piel
 

 
iDoctus
iDoctus
 
imagen no disponible

compruebe que dispone de conexion a Internet
 
 
a
Cl
 
 
 
»
 
.
 
a
BN
 
 
 

 
 
a
a
 
mm
 
 
 
 
 
|
 
NI]
a
a
“a
a
“a
a
“a
a
NI]
“a
a
“a
a
“a
a
a
a
“a
a
he
ae
Ty
G)
 
~\
a
~\
a
“a
a
we
a
we
a
EY
a
EY
a
Te
a
we
a
>
a
>
a
~
a
we
a
~\
a
“a
a
i
_
 
 
 
 
 
 
 
 
 
‘@
?

7)

co
 
   

SANOFI PASTEUR wy  Dengvaxia

Dengue tetravalent vaccine, live attenuated
 
 
 

 
 
 
 
 
—= >
 
 
 
 
 
fe *
 
Programa de Vacunaciones por grupos de edad

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

Cantabria 2019
4° TRIM
EMBARAZO 2° TRIM Gripe
3° TRIM dTpa (semanas 27-36)
AL NACIMIENTO Hepatitis B*
2MESES| Hexavalente VNC13
4MESES| Hexavalente Men C VNC13
41MESES| Hexavalente VNC13
12MESES | Triple virica Men C
15 MESES Varicela
3ANOS | Triple virica Varicela
6 ANOS dTpa
12 ANOS Varicela* Men C VPH
14 ANOS Td
ADULTOS Td >60 afios >60 afos
(hasta 5 dosis en Gripe VNP23
total sino hay (anualmente) (1 Unica dosis)
historia de
vacunacion previa)

 

 

 

 

 

© Hexavalente: difteria — tétanos — pertussis acelular (alta carga) - hepatitis B - polio inactivada
— haemophilus influenzae b

Men C: vacuna antimeningocécica C conjugada

‘\VNC13: vacuna antineumocécica conjugada 13 valente

\VNP23: vacuna antineumocécica polisacérida 23 valente

TRIPLE VIRICA: sarampién - rubéola - parotiditis

dTpa: difteria - tétanos — pertussis acelular (carga antigénica reducida)

\VPH: virus del papiloma humano serotipos 16 y 18 (dos dosis)

Td: tétanos — difteria tipo adulto

e Hepatitis B*: se administrara la vacuna a los R. N. de madres portadoras, junto a la
gammaglobulina hiperinmune. Igualmente se administrara al R. N. cuando no se conozca
el estado inmunitario de la madre en el momento del parto.

e Varicela**: si no tienen antecedentes de haber padecido la enfermedad, se administraran
2 dosis separadas por 4-8 semanas. Si han sido vacunados con una dosis previa, se
administrara una Unica dosis de refuerzo.

e \VPH’***: se vacunara con dos dosis a las nifias de 13 y 14 afios de edad no vacunadas a
los 12.
ci

Fiebre
Artromialgias
Artritis
Cefalea
Adenopatias
Exantema
Hemorragias
Citopenias
Resolucién

Si

Frecuentes

Si

Generalizada
Raras

Si

No

Raras

Semanas 0 meses

Si

Raras

No
Retroorbitaria
Retrocervicales
Si

Posibles
Frecuentes
Semanas
 

HHIIE paises con trasmisin local del virus Chikuneunya desde 2014
ate
 
 
 
Puntuacion APACHE II

[ars 2 o
Te rectal (c) : Y 33,9 | 36-384
Pres. arterial media 1 110-129 70-109
Frec. cardiaca 1 110-129 70-109
Frec. respiratoria 12-24
‘Oxigenacién: 200-349 < 200
Si FI02 > 0.5 (aD02)
Si Fi02 < 0.5 (p202) >70 56-60
DH arterial \-7 \-i 7,33-7,49 7,25-7,32 | _7,15-7,24
Na plasmatico (mmol) : 5 : 130-149 120-129 [11-119
K plasmatico (mmol/l) x 0-6 59 | 3554 | 3034 | 2529
‘Creatinina * (mg(al) : 5-1 06-14 < 06
Hematocrit (96) % 59) | 30-45,9 20-29,9.

3-149 2,9

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

‘Suma de puntos APS
Total aps
is_ccs fT

[enone |
sa eee] PS
[Pestoverstorc | Total Puntos APACHE II (A+B+C+D) FY

Enfermedad cronicat
Hepstica: cirosis (biopsia) o hipertensin portal o episodio previo de fallo hepstico
Cardiovascular: Disnea o angina de reposo (clase IV de la NYHA)

Respiratoria: EPOC grave, con hipercapnia, policitemia o hipertensién pulmonar
Renal: didlisis crénica

Inmunocomprometido: tratamiento inmunosupresor inmunodeficiencia erénicos

 

 

* Creatinina: Doble puntuacién si FRA
 

crane
ae

 
      
   
 
   

Considerar otros
factores de riesgo (*)

 

ACO (0 aspirina)

Nada (0 aspirina)

(*) Insuficiencia cardiaca o disfunci6n sistélica ventricular izquierda moderada a grave
(Fraccién de eyeccién [FEVI] < 40%); hipertension, diabetes mellitus, sexo femenino,
edad 65-74 afios, enfermedad vascular.
Velocidad: 25mm/s

 

 

 

 

4

 

 

 

 

|

 

tem: 1 mv

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

 

0.048 Gas 4mm : 0.4 mV
 
A eas im
 
 
 
 
 
 
 
oo PEF _timin Nifias

110 120 130 140 160 160 170 180 110° 1200«1300-« 140150) 160170
Talla, Talla

 
 

wed cea TTA
PALMA DA MAO

Um Unico app para acessar de maneira rdpida a toda

UTA OTREA CLO AXIAL R M8 EN1OMU@OEL OCOD
 

Le
VERTICAL

Toda informagdo necessdria em consulta

acessivel a apenas um click.
 

i)

VADEMECUM
COMPLETO E ATUALIZADO

A melhor base de dados de medicamentos: independente,

completa, atualizada e com funcionalidade avan¢ada.
9:23 PM

rs os

‘Tratamento selecionado

luton
©  rvomuerorona orrAtmicoy

© carconse

ANAGRIPE ceugconte
reRNalOl

© croareuanana FENLEFRINA. PA.

HIPERNOLOL
PROPRANOLOL

CO veticndor de ners ¢ un sero

eapetate rerniseeee rare ea ae
ie Pateonanig se Ace namin en ree cme

ee ereatr nas Genero

Boehse Spertete re Mostamaris'e rato onset

bios Soonas AEMPS} Vrms eer ceo rnc

 

VERIFICADOR
DE INTERACOES

Verifica a seguranca do tratamento completo

do seu paciente em 3 clicks.
 

ATUALIZACAO
CIENTIFICA

Naty Me MOR (190M MET eM Meme eM AUT Lo)

mais relevantes de cada especialidade.
 

Ces

DESAFIO DA
SEMANA IDOCTUS

Casos clinicos especialmente compartilhados

FTIXM TAKER) 00
APACHE It

Escala de gravidade de doenca na UC!
independente da cousa

>

APGAR

Avaliogao cl

BUN
Céleulo do ntrogénio ureico
‘CHA2DS2.VASE

Estimative do risco de AVC
twomboembdlico em pacientes com FA

cHaDs2

Estimativa do risco de AVC
twomboembdlice em pacientes com FA

cKD-EPI

Céleulo da fitragéo glomervior

 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
~

  
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
°
Cortesia de Laboratorios IFC lo | | fc
BLifc
Vademécum
mm
Enviar pregunta sobre dudas en el 10. j iz Cc 5S
tratamiento con isotretinoina oral ma

eeenrr enero
   

SANOFI PASTEUR wy  Dengvaxia

Dengue tetravalent vaccine, live attenuated
 
p

>»
4
AAQS
="
   

SANOFI PASTEUR wy  Dengvaxia

Dengue tetravalent vaccine, live attenuated
a
Q
oe ;
Le,
"2a aeeeeseee
eS
QS

 
 

 
 

 
 

i
(i
G)
 

 
ea
BN
oF)
 
Fics
oe
Feo
Feo
 
i
_
AACS
0

Qo

<
=a
mm
mt
aS
oo
4
Key
 
 
Tees

 
os
Lt J
Dd
ao
 
 
EI IFC

Todo por tu piel
 

 
iDoctus
iDoctus
 
 
imagen no disponible

compruebe que dispone de conexion a Internet
 
 
 
 
a
BN
 
 

 
a
a
 
mm
“a
a
we
a
we
a
EY
a
EY
a
Te
a
we
a
>
a
>
a
~
a
we
a
~\
a
~\
a
~\
a
“a
a
‘@
?

7)

co
 
 
 
 

 
 
 
 
 
—= >
 
 
 
 
 
fe *
 
